(日本留學)讀大學別科 定 報語言學校?

如題

我無日文底 想去日本留學一年學好日文
有無巴絲有相關經驗

推

唔好讀語言學校

過來人覺等哂時間

留名
我都想去日本讀一年日文

去讀英文degree同時學日文點睇

上堂好hea?

去讀中國歷史

留名 想知除咗語言學校有咩選擇

唔記得講 本身香港已經u grad左
想過去進修

上網睇 好多台灣人都會入讀大學既別科
即係入日本既大學讀日文
反而見香港人好似大部分都係讀語言學校

留名

另外建議你起碼學到N4先去，唔好去到先學aiueo

直接wh?

咁不如直接去英文master
雖然日文上嘅堂睇落有趣d

有睇過呢個post
都做左少少research
唔知有無巴絲讀過別科

英文master既話 唔太想去日本讀
想純粹過去讀日文

Wh感覺好難好有系統咁學
我本身無日文底 如果有N2好似wh會係更好選擇
所以依家別科vs語言學校 心大心細中

上網睇 有啲話別科好hea
有啲又話別科課程緊密

齊學日文就日本語學校好d

想識多d日本人就大學別科，同埋大學有自己campus, 環境同資源都好好多

Ching 諗住讀master?

別科我冇讀過唔知
但只可以講剩係得留學生讀嘅地方難識日本人冇咩機會練日文
如果你唔另外識朋友嘅唔會學得好
語言學校我日日練得最多係普通話你自己諗

其實好多人讀完年幾語言學校得張n2, 仲要聽同講都唔得
你有心你係香港都可以學得好好

語言學校太多數都係漢字圈既人
而且講升學既話
學到n3左右打好個底再自學埋落去仲實際
省時間又省學費
靠自己好過靠語言學校

利申：勁後悔讀左語言學校浪費左青春

睇學校
同埋好似大學咁自己搞掂
所以hea唔hea都係睇自己溫唔溫書

識得有人去日文讀語言學校，但返到香港無乜機會用到所以好快唔記得

語言學校唔係講廣東話(eg.普通話,英文)
非母語效率低
你會學得幾好?
舉例給一間你

講升學既話
語言學校最唔實際

日日叫你考留學試升日本大學
香港HD升上去仲易唔洗考直升year3 大學間有協議
結論係揾笨

完全認同
係香港學都係一勁樣

考日本大學係香港考過去仲易過日本當地考過去

係香港學到n1

再係香港直接考過去master

大多數別科同語言學校既人d日文都係1999

巴打建議係香港自己學
係從零開始自學
定係都係出去報班讀好啲?
Thanks

係香港搵d有開全日制既日語課程

有心學既1年考N1都得

能力試都係靠背文法 操讀解 聽解等等

加油💪

個人建議：先自行背左50音先

個個yr1識哂朋友你yr3先入
仲要啱啱到日本日文唔講得
依條路係就係效率好高
但第一未識到朋友練到日文
第二應該會應付得幾辛苦(一邊習慣日文上堂一邊學yr3嘢)
不過唔可以否認語言學校幾浪費時間
利申香港自學考左n1先入語言學校

咁你就快d quit啦
大學有唔同course
hd銜接比較穩妥
實跟得上

留學試直程浪費時間
上到大學仲驚揀錯科

有冇聽講
學校法人

樓主咩性格,學歷
兩種都有長處短處
睇埋你筆直 想去既地區
重有個目的

如非必要就唔好語言學校，就算去讀都係一年就算
但出名大學既別科普遍唔收目標考大學既人，例如早稻田別科淨係收degree學生，但考master就當然無問題

英文系出身
依家有返工的
本來諗住辭職過去讀一年日文
然後嘗試係果邊發展&就業
應該唔會讀master了
但又有巴打建議係香港讀日文
所以要再諗諗

如果去 應該會去東京果邊
因為本身有幾個日本朋友&台灣朋友係果到
筆直唔係好多 但上網睇 早稻田同慶應應該都afford到
巴打有無咩睇法

見好多人話日本既語言學校唔好 但幾位巴打都有日文底 而我個底係0 其實日本既語言學校會唔會都適合我讀？

不如試吓係香港學左啲先
乜都唔識我驚你過到去完全跟唔到

搞留學唔係一搞就立即有得去
1 4 7 10月都可以,但基本上4月同10月熱門d
因為夾岩左考能力試時間(好似係)

依家武漢肺炎搞成點唔知,不過日本個邊學校都會照同你做
所以你可以諗定幾時去 我當你10月既話
依家都重有4個月時間比你學日文打定個底
呢4個月你可以睇下全日制 定係一星期1～2堂啊
星期六日上堂咁 出面好多學校有得簡
不過去到日本到時可能由50音再學起好d
因為日本全日咁學日文 上1星期可能都=你4個月進度

同埋睇你會唔會比錢香港d學校幫你搞留學,呢排唔知有冇日本留學展

另外去日本搵人同你簽visa唔易
好睇咩行業,不過解決左學日文先

Thanks巴打
諗住最快都應該係下年四月去
順便睇下申唔申請到埋日本文化協會個獎學金
聽完大家講
呢幾個月可能會去學下基礎先
我自己之前偏向讀別科 所以文件可以自己搞
而語言學校果邊無乜做過資料蒐集 唔知程序係點
巴打你係日本讀日文？

Yes
別科唔太清楚
語言學校比較清楚少少
大約讀1年～1年半 睇你有冇心考埋大學
有d學校分左上下午,快慢班
快班1年可以去到N1(有人心急8個月考N1,為個證書)
基本上1年你又有去返工外向識到日本人
語言有返咁上下天份同比心機
1年都可以流利掌握到,證書呢d都係MC題
好似每間學校都有獎學金名額,幫補到好多
東京大把學校比你簡好多名校不過貴d

巴打有無語言學校推介？
獎學金係講緊別科定語言學校都有？
用自己錢讀 應該會好認真讀既 我諗

別科唔知有冇
朋友ive仔讀isi 都拎到獎學金
不過要學校定老師推薦
你知唔知語言學校學費大約幾錢1年

上網睇啲人話語言學校一年貴過讀別科

一定貴過